英文字母x同z出現率好少 廢除會點？

因為依排學日文
發現五十音有啲音都廢除左
如果將x同z廢除會點
例如唔分英式或者美式
由ize 變曬ise
26個字母變左做24個

你條鳩夠未用過啦，又唔斬撚左佢

會唔知點稱呼X-ray 同 X-men

Eks Man

秒

咁都有得笑 xx

有咩咁好笑？個比喻咁智障都笑得出
明明個Post都幾學術
入到黎又係成班垃圾接龍
連登真係好撚低質

agger
十足d三五成群d mk仔一樣
垃圾forum

true 搞到無人認真討論

咁我拋磚啦
英文係Alphabetic language
符號係表達個語言發音既工具
英文有呢個音
冇相應既符號去表達就會好麻煩

日文個case就唔同
日本以前有r音
後尾慢慢失傳左
先至導致減少左d 平仮名

利申：take過基礎語言學course 同埋有個日本人既日文老師親口講（佢話有次同日本人傾計 發返傳統既r音 比人誤會係外地人）

日文有咩音無左？

Xaxaxaxaxaxa trollz ))))))))

係都廢咗Q先

唔知你有冇玩Scrabble, X值8分，Z值10分
抽到XZ同S係價值最高，反而抽到Q真係喊三聲，雖然都係值10分但冇U你係極難出

唔講呢樣，其實好多語言係冇Q, W, Y
有d冇J, K, X, Z

講下Q, 基本上發k音係得C, K, Q, 基本上除咗印尼文之外，絕大多數都用C, 而K同Q就差唔多咁，只係得少數如意文法文西文葡文都用C, Q而唔用K, 荷文德文就K多Q極少，而多數拉丁拼音轉寫嘅文字，如日文印尼文韓文就只用K, 連C都唔用(Ch除外)，只有由法國佬創造嘅越南文先會用Q唔用K

所以Q實用性真係好低，連法文本身冇K, 用Q 用得最多嘅法國佬都成日用K代替Qu 要廢就一定廢咗Q先 而且有Q基本上一定痴埋個U, Q可以話係世界上最痴情嘅字母，非U不嫁，所以效率都唔好，基本上有C有K已經夠用，Q係多餘

we同wi掛

R音下話 變晒做l

支那會有8成人唔識拼自己個姓

呢個就好笑啦

但感覺上z又真係好似可以被s完美取代
Zoo Soo
Zoe Soe
Zebra Sebra

The European Commission has just announced an agreement whereby English will be the official language of the European Union rather than German, which was the other possibility.

As part of the negotiations, the British Government conceded that English spelling had some room for improvement and has accepted a 5- year phase-in plan that would become known as "Euro-English".

In the first year, "s" will replace the soft "c". Sertainly, this will make the sivil servants jump with joy. The hard "c" will be dropped in favour of "k". This should klear up konfusion, and keyboards kan have one less letter.

There will be growing publik enthusiasm in the sekond year when the troublesome "ph" will be replaced with "f". This will make words like fotograf 20% shorter.

In the 3rd year, publik akseptanse of the new spelling kan be expekted to reach the stage where more komplikated changes are possible.

Governments will enkourage the removal of double letters which have always ben a deterent to akurate speling.

Also, al wil agre that the horibl mes of the silent "e" in the languag is disgrasful and it should go away.

By the 4th yer peopl wil be reseptiv to steps such as replasing "th" with "z" and "w" with "v".

During ze fifz yer, ze unesesary "o" kan be dropd from vords kontaining "ou" and after ziz fifz yer, ve vil hav a reil sensi bl riten styl.

Zer vil be no mor trubl or difikultis and evrivun vil find it ezi TU understand ech oza. Ze drem of a united urop vil finali kum tru.

Und efter ze fifz yer, ve vil al be speking German like zey vunted in ze forst plas.

扑哂班mk唔好理佢地

補充：點解XZ價值高係因為發明Scrabble嗰陣的確如樓豬所講JQXZ都係極少用，但依家X同Z都大量slang係有用，例如lez代表lesbian, thanx代表thanks (thanx縮寫thx),同埋loanword的大量借入，令含Z嘅詞語都增加咗好多好多，要廢Z真係冇可能

反而廢Q係絕對有得諗，J都可以考慮

講埋J, 都係半廢㗎喇，發Y音直接用Y, 發Joe音就用Zh, 發Jee音就用

仲有J係低賤到得字頭先會有字，極少出現喺非字頭嘅字，就算pyjama, rajah呢d都係loanword嚟 benjamin呢d特殊例子冇得講，slang又冇乜點用，除咗jesus同jeez (但可以用geez 代替，都係冇乜前景，唔係好Q 幾多)

另外V都可以考慮廢除，用F同W取代，反而-ive呢個suffix都係抄法文-if

退歐之後仲會唔會繼續
變到勁似俄文

原本係，但Z呢個字母太有活力
好多abbr同slang都中意用Z, 所以令Z嘅使用率高咗好多

btw英文真係雜種語言
有2/3都係loanword
搞到好多字都好難記
silhouette到而家都唔識串
kindergarten呢d

好撚似德文同荷文

係變德文

How about major, subjective, object,adjacency
多到數唔哂

終於有認真討論 我又拋吓磚先

話說想當年anglo-saxon年代
啲人希望搵一套記錄英文嘅系統
咁理所當然地選擇咗拉丁字母
加上幾個runic alphabet (Germanic language本來用嘅一啲符號)

問題就嚟啦
一套用嚟記拉丁文嘅字母，用咗嚟記英文
兩種完全唔同嘅語言，發音又唔同
於是當時嘅人就要將計就計，用盡辦法
用A到Z呢廿幾個字母表達英文獨有嘅發音
(唔係廿六，例如當時冇J，而U,V係共通)
例如th音，長同短嘅a,e,i,o,u音等等 (對唔住講得粗略咗少少，有興趣再講學術啲)

結果就係，有啲字母特別受歡迎，有啲就冇人用
例如G，當時冇記錯係同時畀人用嚟表達4種發音
X,Z放字頭嘅就只出現喺後期嘅外來詞

嘥咁多口水講呢啲做咩呢
係因為A for apple呢種教學方法其實係好近年嘅事
所以先會搞到大家覺得X for x ray好白痴
做成咗每個字母都有均等機會放喺字首嘅錯覺
知道咗我頭先講嘅字母歷史之後
就知呢種諗法係錯嘅
X本來就唔係用嚟放字首
而Z音好多時係用S嚟表達，例如is, dogs等等

會無左X japan
Btw 語言學都幾無聊 讀埋d野無撚鳩用

高質

完你老母 音都唔同取乜撚代啊

仲有reject, project, adjust, inject

廢除Q
以後點鋤dee

班垃圾仲係度接，唔明有咩好笑

換句話講，我覺得每一個英文字母嘅用法都有一段歷史
有啲係"汰弱留強"之下遺留嘅用法
有啲就係根據etymology，即係外來詞嘅原型而使用
所以我覺得冇話邊個字母可以刪除或者取代

其實都係loanword拎返嚟先有
英文始終都唔係純得英文嘅字
係英國你會見好多拉丁文同法文

高汁

冇咗X可以搵咩代表甜故

高汁LM

其實係可以 尤其是美式
nigger根本唔會同你分點讀

啲數佬會整返個x同z出嚟

we同wi真係冇咩機會用
r定l呢個真係唔知
而家寫r讀l 唔通以前真係讀r?

香港人分唔到Voice唔Voived音，所以覺得冇分別
雖然喺英文世界，清濁音唔重要，但仲keep住用，人地一聽就知你唔native

係 明明z同s就唔同 不過喺香港黎講應該較少人識分

係咪因爲廣東話接近全部清音

咁廢嘅比喻都拎得出
讀多啲書啦垃圾

睇到最後兩段無心機睇

完美？
你舉得呢D例子已經證明你既發音係錯的。

其實q 有無唔跟u 嘅用法
如果無點解scribbles 唔出一格qu

Qatar

ＸＸＸＸＸＸＸ
ＸＸＸＸ年ＸＸ月ＸＸ日

ＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸ１１ＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸ，ＸＸＸＸＸＸＸＸＸ，ＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸ，ＸＸＸＸＸＸＸＸＸ：「Ｘ，ＸＸＸ，ＸＸＸ（ＸＸＸ）ＸＸ，ＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸ。」ＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸ：「ＸＸＸ。」ＸＸＸＸＸＸ。
ＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸ，ＸＸ８ＸＸＸＸ，ＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸＸ。ＸＸＸＸＸ
Ｘ，ＸＸＸＸＸＸＸＸ：「ＸＸＸＸ，ＸＸＸＸＸＸＸＸ，ＸＸＸＸＸＸ。」

X 唔得啦
淨係個prefix ex- 都大把字
而且佢又代表咗ks 嘅音
反而q真係冇撚用
自己都冇一個發音

好多醫學用詞都有X, z，廢除都幾麻煩喎。

其實依家日文ra行都唔完全係L音，所以寫r都make sense
btw

搭單想問 平時見到西班牙文或者法文 句子 有時會出現單字母 好似e 咁
究竟係唔係因為之前巴打講過既轉變？

自己無興趣就話無聊，低質垃圾

獻醜不如藏拙呀ching

there will be no more trouble or difficulties and everyone will find it easy to understand each other. the dream of a united world will finally come true.

and after the fifth year, wr will all be speaking german like they wunted in the forest please ????? 最尾唔識

X好多，好多ex開頭嘅英文子

西班牙文E唔係輔音黎咩 e點都要搭個字母先發到音 例如el les

廢左之後得番y染色體，以後冇女人

And after the fifth year, we will all be speaking German like they wanted in the first place.

你班柒頭小學雞就收皮啦 接乜鳩

日文不嬲發音都唔係L
らりるれろ 其實都要輕輕捲dd痢
係無英文r音同北京話咁捲
介乎R同L之間
完全唔捲痢既日文
姐係完全L音既日文
就多數係在日既華人發音
所以好容易靠口音分得出係大陸人

咪係

你一個人覺得無聊就等於無撚鳩用，自我中心到

係覺得唔好笑就唔比得人地笑
白鳩癡

Z高達同X高達點算

男人係XY 男人都無埋

唔係讀音問題
意思上有佢存在既價值同地位

q可用k代替
x勉強可用ks代替
但Z係S既震喉嚨版，好難代替

大陸仔個名會冇音拼

廣東話應該係全部清音，濁音消失晒
聽講English native對濁音好敏感，如果g發成k音，會話你係有口音

屌笑下都唔比
想討論既咪討論囉
想笑咪笑囉
都唔明有咩好屌

返高登啦屌

英文係又拉丁文演化
唔同串法唔同擺位都有唔同意思
冇得話讀音相近就廢咗佢㗎喎

讀落都唔同

調返轉無撚鳩用所以先無聊呀話
Between如果跟佢所講咁喺香港得同econ有關聯嘅科先唔無聊
IT n展乞食科全部無撚鳩用，所以無聊

Like they wanted in the first place呀
我返而睇唔明 ech oza 同 after ziz fifz yer

n 音l 音都得啦

代乜替，做咩要代替

咁同簡體有咩分別

eggs-men

ech oza = each other
ziz fifz yer = this fifth year?

幾錢1q?

第一段就已經話一係英文一係德文

即時諗數學家會搵咩代替

好撚多小學雞